\documentclass{Anwendungsprojekt}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{listings}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[autostyle=true,german=quotes]{csquotes}
%\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0} % color values Red, Green, Blue
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}

\lstset{language=Matlab,%
	%basicstyle=\color{red},
	breaklines=true,%
	morekeywords={matlab2tikz},
	keywordstyle=\color{blue},%
	morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
	identifierstyle=\color{black},%
	%stringstyle=\color{mylilas},
	commentstyle=\color{mygreen},%
	showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
	numbers=left,%
	numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
	numbersep=0pt, % this defines how far the numbers are from the text 
	resetmargins= true,
	backgroundcolor=\color{light-gray},
	tabsize=2,
	}



\title{Lineare Systemtheorie von Übertragungsfunktionen}
\author{Verena Jung, \and Ilona Aravidou}
\date{30.10.2019}

% changelog
% Datum 04.07.2013:
%   - reference 3 hinzugefügt (Jonas)
%   - Kapitel 4 eingefügt (Jonas)
%
% Datum 19.07.2013:
%   - in documentclass AMPModSimBericht \usepackage{algorithm2e}
%      eingefügt (Steinbach)
%   - Modifikationen in Kapitel 2,4 hinzugefügt (Steinbach)
%   - Kapitel 3 eingefügt (Steinbach)
%   - alle Abbildungen im aktuellen Ordner
% Datum 25.07.2013:
%   - Missverstaendlichen Satz zum Partialdruck korrigert. (Natt)
%   - alle Abbildungen in einen Unterordenr Abb geschoben
% Datum 30.07.2013:
%    - Kapitel 5 eingefügt (Jonas)


\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\pagebreak
\section{Gleichungen}







\begin{center}
$f(t) = \begin{cases}
A & t \in [\frac{-\Delta t }{2}, \frac{\Delta t }{2}] \\
0 & \text{sonst} 
\end{cases}$
\end{center}

Fouriertransformation:
\begin{align*}
\begin{split}
 \tilde{F}(\omega)&=\int\limits_{-\infty}^{\infty} f(\tau)exp(-i\omega \tau)d\tau =	A \int\limits_{-\frac{\Delta t}{2}}^{\frac{\Delta t}{2}} exp(-i\omega \tau) d\tau=
 \frac{A}{-i\omega} \left[exp(-i\omega \tau)\right]_\frac{-\Delta t}{2}^\frac{\Delta t}{2} =\\
  &=\frac{A}{i\omega} \left[ exp\left(i\omega \frac{\Delta t}{2}\right) - exp\left(-i\omega \frac{\Delta t}{2}\right)\right]=\frac{2A}{\omega} \left(\frac{exp(i\omega \frac{\Delta t}{2}) - exp(-i\omega \frac{\Delta t}{2})}{2i} \right) =\\
  &=\frac{2A}{\omega} sin\left(\omega \frac{\Delta t}{2}\right)
  \end{split}
\end{align*}

\begin{equation*}
\text{mit} \qquad \omega \frac{\Delta t}{2} = \omega'\pi  \Rightarrow \omega= \frac{2\omega' \pi}{\Delta t} \qquad \text{und} \qquad sinc(\omega')=\frac{sin(\omega' \pi)}{\omega' \pi}
% \qquad $\tilde{F}(\omega)=2A\pi \frac{sin(\omega'\pi)}{\omega' \pi}$
\end{equation*}

\begin{equation}
\Rightarrow \qquad \tilde{F}(\omega)=2A\pi sinc(\omega')
\label{sinc_Funktion}
\end{equation}


Nullstellen: 

\begin{center}
	$\tilde{F}(\omega) \stackrel{!}{=}0$ \qquad $\Rightarrow$ $sin(\omega'\pi) \stackrel{!}{=}0$ \qquad $\Rightarrow$ $\omega'\pi = N\pi$\\
	$\omega'=N$ \qquad mit \qquad N $\in \mathbb{Z}$
\end{center}

\textbf{Sinusfunktion der Höhe A:}



\section{Abbildungen}






\textbf{Rechtecksimpulse}\\


\begin{figure}[htbp]
\centering
	\subfigure[Offset-Wert Bestimmung]{\includegraphics[width=8.3cm]{Abb/1000msOffset}
	\label{fig:Offset}}
	\hfill
	\subfigure[Eingangs- und Ausgangssignal]{\includegraphics[width=8.3cm]{Abb/1000ms/Ein_Aus_t}
	\label{fig: Ein_Aus_t}}
\caption{Eingangs- und Ausgangssignal}
\end{figure}


 \begin{figure}[htbp]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Abb/1000ms/H-Funk}
 		 		\caption{ Übertragungsfunktion H}
 	\label{fig: Üfkt_H}
 \end{figure}
 


\begin{figure}[htbp]
\centering
\subfigure[Übertragungsfunktion]{\includegraphics[width=8.3cm]{Abb/e-Schaltung_2Sinus/H-Funk}\label{fig:e_H}}
\hfill
\subfigure[Ausgangssignal, vermessen und berechnet]{\includegraphics[width=8.3cm]{Abb/e-Schaltung_2Sinus/Aus}\label{fig: e_Aus}}
\caption{Zwei sinusförmige Schwingungen mit 20kHz Grundfrequenz}
\end{figure}



  

\pagebreak

\section{Anhang}
\subsection{Ausschnitte Matlab-Skripte}

\begin{lstlisting}[caption=Offset-Korrektur]
offset = 0.010		%Offsetwert je nach Messdaten angeben		
off=ones(1,s);
off=off*offset; 
out=out+off;			%Offset auf alle Messwerte addieren 
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Glaettung des Eingangsignals]
for i=1:s
	if(abs(in(i))<0.1*max(in))	%Schwellwert bestimmen
		in(i)=0;
	end
end
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Winkelmodifikation]
% Modifikation des Winkels um einen "Ueberschlag" des Winkels bei 180Grad zu vermeiden. 

phase = ones(1,s);
phase = (-angle(H)).*phase;	
	
%Vorzeichenwechsel im negativen Bereich
for i=Nfft/2-1:-1:2    					
	if phase(i)<0 &&  phase(i-1)>0			
		phase(i-1)=phase(i-1)-2*pi;		% Phasenwinkel um 2*pi reduzieren
	end
end

%Vorzeichenwechsel im positiven Bereich
for i=Nfft/2+1:1:Nfft-1				
	if phase(i)>0 &&  phase(i+1)<0
		phase(i+1)=phase(i+1)+2*pi;		% Phasenwinkel um 2*pi erweitern
	end
end
\end{lstlisting}
\

\begin{lstlisting}[caption=Übertragungsfunktion Torsionspendel]

f  = (-Nfft/2:Nfft/2-1)/(dt*Nfft);	%Frequenzen berechnen

% Angabe der Startparameter fuer nlinfit
delta_0=0.1;
omega_0=0.69;
scala_0=0.66;		
beta_0=[delta_0, omega_0, scala_0];

% Bestimmung von beta(1) = delta und beta(2) = omega_0 beta(3)=scala (Skalierungsfaktor fuer die Messwerte) mittels Funktionshandle
H_1 =  @ (beta , f)  abs(beta(3) ./ ( - (f).^2 + 2 *			 beta(1) * 1i * (f) + beta(2)^2 )) ;
beta= nlinfit((f), abs(H), H_1, beta_0);

 
% Berechnung der Uebertragungsfunktion mit den aus den Messwerten bestimmten Parameter
H_calc=  beta(3)./ ( - ((f).^2) + (2 * beta(1) * 1i) *			 (f) + beta(2)^2 );

\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Übertragungsfunktion RC-Bandpass]
R=560;					 % [Ohm]
C=150*10^(-9);   % [F]

f  = (-Nfft/2:Nfft/2-1)/(dt*Nfft);	%Frequenzen berechnen

% Berechnung der Uebertragungsfunktion 
H_calc=  1./ ( 3 +  1./(R* 1i * f*2*pi *C)  +  R * 1i*			 f*2*pi* C);
\end{lstlisting}

\pagebreak

\newgeometry{left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=0cm}

\subsection{Laborheft: F1 - Übertragungsfunktion und Systemantwort}

Einstellungen am Oszilloskop für alle Messungen bleiben gleich.\\
\textbf{1.Einstellung am Torsionspendel bei nicht komplexem Eingangssignal}

\begin{tabular}[h]{llllllllll}
	
	\rowcolor[gray]{.9} 	\textbf{Oszilloskop} & & & & &\textbf{Signalgenerator} & & & &\\
	Kopplung: 		& DC & & & & Betriebsmodus:& Kontinuierlich \\
	Bandbreite:		& Voll & & & & Periodendauer:& 20 s  \\
	Volts/Div.:		& Grob & & & & Funktion: & Impuls\\
	Tastkopf: 		& 1X Spannung & & & &  Waveform: & Rechteck\\
	Invertierung: 	& Aus & & & & Amplitude: & 5 Vpp  \\
	Trigger: 		& Pegel: & 1,5V & & & \\
	& Quelle: & Ext/5 & & & \\
	& Flanke: & Positiv & & & \\
	& Modus: & Normal & & & \\
	& Kopplung: & DC\\
	Zeitbasis:		& sec/div \\
	Mittelung:	 	& 4 \\
	Channel 1: 		& Signalgenerator\\
	Channel 2: 		& Systemanwort Tors.Pendel\\						
\end{tabular}

\begin{tabular}[h]{p{16 cm}ll}
	\rowcolor[gray]{.9} 	\textbf{Pulsdauer 500ms}&\\
\end{tabular}
\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=.4\textwidth]{Abb/500ms/Ein_Aus_t}\qquad
		\includegraphics[width=.4\textwidth]{Abb/500ms/Ein_Aus_F}\\
		\includegraphics[width=.4\textwidth]{Abb/500ms/Aus_AbF5}\qquad
		\includegraphics[width=.4\textwidth]{Abb/500ms/H-Funk}
	\end{minipage}
\end{figure}
\pagebreak



\textbf{2. Einstellung am Torsionspendel bei komplexen Eingangssignal }

\begin{tabular}[h]{ll}
	\rowcolor[gray]{.9} \textbf{Anpassung am Signalgenerator} &\\
	Betriebsmodus:& Kontinuierlich \\
	Periodendauer:& 20 s  \\
	Funktion: & Impuls\\
	Waveform: & exponentieller Anstieg\\
	Amplitude: & 5Vpp  \\
	%Pulsdauer: & 1s\\
	%Phase: 190°\\
	Cycles: & 4\\						
\end{tabular}

\begin{figure}[htbp]
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=.5\textwidth]{Abb/ExponentiellerAnsteig/Ein_Aus_t}\qquad
		\includegraphics[width=.5\textwidth]{Abb/ExponentiellerAnsteig/Ein_Aus_F}\\
		\includegraphics[width=.5\textwidth]{Abb/ExponentiellerAnsteig/Aus_AbF5}\qquad
		\includegraphics[width=.5\textwidth]{Abb/ExponentiellerAnsteig/H-Funk}
	\end{minipage}
\end{figure}

\pagebreak




\end{document}
